load german keys
\begin{lstlisting}[style=Bash]
# loadkeys de
\end{lstlisting}

Follow arch docs.
Remember to create swap, for hibernation and rebooting to windows

\subsection{Koniguration}
\label{subsec:config}
\begin{lstlisting}[style=Bash]
# arch-chroot /mnt/ /bin/bash
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[style=Bash]
# echo $hostname$ > /etc/hostname
# echo LANG=de_DE.UTF-8 > /etc/locale.conf
# echo KEYMAP=de-latin1 > /etc/vconsole.conf
# ln -s /usr/share/zoneinfo/Europe/Berlin /etc/localtime
\end{lstlisting}
Uncomment locale in 
\colorbox{listblue}{\lstinline|/etc/locale.gen|}
\begin{lstlisting}[style=Bash]
# vi /etc/locale.gen
!\dotfill!
de_DE.UTF-8 UTF-8
de_DE ISO-8859-1
de_DE@euro ISO-8859-15
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[style=Bash]
# locale-gen 
\end{lstlisting}
\colorbox{listblue}{\lstinline|/etc/pacman.conf|}
\begin{lstlisting}[style=Bash]
# vi /etc/pacman.conf
!\dotfill!
[multilib]
Include = /etc/pacman.d/mirrorlist
\end{lstlisting}
Kernel erstellen
\begin{lstlisting}[style=Bash]
# mkinitcpio -p linux
\end{lstlisting}
Root password setzen 
\begin{lstlisting}[style=Bash]
# passwd
\end{lstlisting}
Bootloader installieren und konfigurieren
\begin{lstlisting}[style=Bash]
# pacman -S grub 
# grub-install /dev/sda 
\end{lstlisting}
DPM Dekativieren in /etc/default/grub, da es sehr langsam ist:
\begin{lstlisting}[style=Bash]
...
GRUB_CMDLINE_LINUX_DEFAULT="quiet radeon.dpm=0"
...
# grub-mkconfig -o /boot/grub/grub.cfg 
\end{lstlisting}
Finish it:
\begin{lstlisting}[style=Bash]
# exit 
# umount -R /mnt
# reboot 
\end{lstlisting}

\section{Post-Install Konfiguration}
\begin{lstlisting}[style=Bash]
# systemctl enable dhcpcd
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[style=Bash]
# useradd -m -g users -s /bin/bash sebastian 
# passwd sebastian
# usermod -aG wheel sebastian
\end{lstlisting}
Uncomment wheel group in /etc/sudoers with nopasswd:
\begin{lstlisting}[style=Bash]
# visudo 
...
%wheel ALL=(ALL) NOPASSWD: ALL
...

\end{lstlisting}
Sound:
\begin{lstlisting}[style=Bash]
# pacman -S alsa-utils 
$ alsamixer
$
\end{lstlisting}
'm' drücken um Master Channel zu unmuten

\subsection{X11}
\label{sec:x11}
Installiere Xorg-server, Graphikkartentreiber, Windowmanager und Touchpadtreiber:
\begin{lstlisting}[style=Bash]
# pacman -S xorg-server xorg-server-utils xorg-xinit 
# pacman -S mesa mesa-libgl lib32-mesa-libgl #multilib
# pacman -S i3
\end{lstlisting}
Für Desktop mit rx480
\begin{lstlisting}[style=Bash]
# xf86-video-amd-gpu 
\end{lstlisting}
Sonst, für Laptop mit HD5650 und touchpad:
\begin{lstlisting}[style=Bash]
# xf86-video-ati lib32-ati-dri
# pacman -S xf86-input-synaptics

Kopieren und anpassen von Konfigurationsdateien:
.xinitrc,.i3/config,.bash_profile(autostartX),.Xdefaults(urxvt,rofi)
\end{lstlisting}



